從很多人懷念江澤民和胡錦濤，就知香港/中国只需要明君

從很多人懷念江澤民和胡錦濤，就知香港/中国只需要明君

雖然現在是2018年，但其實在中囯人和香港人眼中，中国政制是沒有問題的，帝制也沒有問題，有問題不過是出了昏君，而人民需要的是明君
換句話說，說實在的，香港或中国不需要民主，不需要平等，公平，公正，自由，而他們只需要明君

依稀記得08年時，香港人中国人，個個都自稱龍的傳人，說什麼中国強大了，身為中国人很自豪
很多人都說懷念江澤民，胡錦濤時代；很多人又說鄧小平有遠見改革開放云云。
其實由始到終，中国都是一個獨裁的政體，在古代是家天下，現在是黨天下。鄧，江，胡，習都是獨裁者，不過国策不同，權力有分別，想法不同，加上外在內在環境不同，所以結果截然不同
8964，鄧小平槍殺學生平民，根本在中共眼中，政權大過天，中国人人命根本從來都不要重要，更枉論西方既自由民主平等思想了。

我明白，一定有人會反駁在江胡時代，言論較自由，監控較小，審查較小。當你指出這點，其實正正反映中国現今的體制和古時帝制本質是一樣，只不過是名字不同而已。
在古代某些帝皇或朝代時，皇權是受到削弱的，可能是宰相，內閣削弱了皇帝。之後皇帝就往往收回權力，權力集於皇帝一身。另外，有些時代，皇帝行無為而治之国策。
回顧番江胡時代，其實他們也是不折不扣的獨裁者，不過他們權力削弱了，他們行無為而治国策。

最重要的是中国入世，加上世界工廠，人口紅利，無為而治等因素結合，中国經濟崛起，個個人對於中国很滿意，很多人自豪為中国人，個個自詡龍的傳人。而在京奧，這是中国民族主義的頂峰期。有飯開，經濟好，獨不獨裁又何妨是他們的心聲

現在很多人對於習帝很不滿，監控很嚴格，文字審查，思想操控，認為他是昏君，志大才疏云云。
其實這不過是古代中囯帝制的一個循環。
古代朝代，有些是明君賢者，有些是中興時代，有些是皇權是被削弱，有些是昏君，有些是皇權集於一身，有些是無為而治。現在的中国也不過是一樣。
好比玩鋤大dee，上一，二局是4條Dee, 同花順，而今局是3，4，5，5，8，便想洗牌重來
但細心一想，中国出現獨裁者，權力集於一身是必然發生，對上一個是毛澤東，現在不過是歷史循環。獨裁政體下出現獨裁者是必然發生的事
西方一樣可以出現暴君或昏君，但權力制衡，而且若干年一次選舉就是用來調整這個可能出現的問題。

絕對權力，絕對腐化，是人性不可逆轉的事實。但中国人則希望明君賢君出現，繁華盛世，經濟欣欣向榮，成為自豪的中国人。
中国人，香港人需要既只是一位名賢。正如很多香港人，尤其廢老講，民主公平自由公正，可以用來開飯嗎？

咁鐘意明君返去支那帝國

習近平是明君，是英明神武
秦皇漢武再世，是千古一帝

香港需要嘅係獨立主權同埋民主制度

習總都係明君
大家唔好亂講野

就係因為制度信唔過
太多廢柴上位
啲中國人先奢望有明君

中國人怕亂麻煩，又唔想牽涉政治，所以有個名君搞點就最好

錯，係江澤民同胡錦濤冇咩點搞到香港

事實係無為而治，得閒又搞吓國際活動，香港人就會順服架啦
08奧運個個高登仔都叫自己中國人

世上總有人喜歡做奴才奴隸，喜歡為垃圾極權抬轎